{"datetime_request": "2024-11-20T20:57:19.823274", "datetime_published": "2024-08-06T15:54:19-03:00", "title": "Fogo j\u00e1 consumiu 1,3 milh\u00e3o de hectares e volta a aumentar no Pantanal", "subtitle": "Desde o in\u00edcio do m\u00eas de agosto, imagens do c\u00e9u avermelhado pelo fogo, ou acinzentado pela fuma\u00e7a, de chamas invadindo a BR-262 e de filhotes de on\u00e7a carbonizados invadiram as redes sociais.", "news_text": "Publicado em 6 de agosto de 2024 \u00e0s 15:54\n\n\n\n            Nas \u00faltimas 24 horas o fogo no Pantanal consumiu mais de 100 mil hectares, alcan\u00e7ando 8,7% do bioma, que j\u00e1 ultrapassa 1,3 milh\u00e3o de hectares de \u00e1rea atingida pelas queimadas desde o in\u00edcio de 2024, segundo dados o Laborat\u00f3rio de Aplica\u00e7\u00f5es de Sat\u00e9lites Ambientais da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Lasa-UFRJ). A institui\u00e7\u00e3o publicou na tarde dessa segunda-feira (5), um alerta de perigo meteorol\u00f3gico de fogo para a Bacia do Alto Paraguai, at\u00e9 o dia 10 de agosto.\n          \n\n\n            \n            De acordo com os dados divulgados, a maior parte da regi\u00e3o apresenta, nesta ter\u00e7a-feira, 6, risco extremo de uma igni\u00e7\u00e3o se tornar um inc\u00eandio de grandes propor\u00e7\u00f5es, com \u201cdif\u00edcil combate at\u00e9 por meios a\u00e9reos, alta velocidade de propaga\u00e7\u00e3o\u201d, destaca a nota.\n          \n          \n\n\n            \n            Desde o in\u00edcio do m\u00eas de agosto, imagens do c\u00e9u avermelhado pelo fogo, ou acinzentado pela fuma\u00e7a, de chamas invadindo a BR-262 e de filhotes de on\u00e7a carbonizados invadiram as redes sociais. Em comum, o fato de serem imagens captadas no estado do Mato Grosso do Sul.\n          \n          \n\n\n            \n            De acordo com o \u00faltimo boletim divulgado pelo do governo do estado sobre a opera\u00e7\u00e3o de monitoramento, combate e rescaldos do fogo, h\u00e1 seis focos de inc\u00eandios ativos, al\u00e9m de duas \u00e1reas sendo monitoradas.\n          \n          \n\n\n            \n            Um foco que teve origem na regi\u00e3o da Nhecol\u00e2ndia, no munic\u00edpio de Corumb\u00e1, tem concentrado esfor\u00e7os das frentes de combate \u00e0s queimadas, pela velocidade de expans\u00e3o devido \u00e0s intensas rajadas de vento na regi\u00e3o. A nota destaca que \u201ca situa\u00e7\u00e3o \u00e9 particularmente cr\u00edtica no Parque Estadual do Rio Negro e nas \u00e1reas ribeirinhas, que est\u00e3o amea\u00e7ados pela propaga\u00e7\u00e3o do fogo\u201d.\n          \n          \n\n\n            \n            Na regi\u00e3o do Albuquerque, tamb\u00e9m em Corumb\u00e1, onde as imagens das chamas alcan\u00e7ando a BR-262 foram registradas, \u201ca prioridade tem sido a prote\u00e7\u00e3o das \u00e1reas habitadas, com foco em garantir a seguran\u00e7a das pessoas\u201d, informa o boletim.\n          \n          \n\n\n            \n            O fogo dessa regi\u00e3o teria se expandido para uma \u00e1rea pr\u00f3xima \u00e0 Fazenda Caiman, no munic\u00edpio de Aquidauana, onde os filhotes de on\u00e7a carbonizados foram encontrados. Segundo o governo estadual, as a\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m foram refor\u00e7adas na regi\u00e3o com o prop\u00f3sito de proteger a \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.\n          \n          \n\n\n            \n            Efetivo\n          \n          \n\n\n            \n            Desde que as queimadas no Pantanal foram intensificadas, h\u00e1 tr\u00eas meses, uma for\u00e7a-tarefa com brigadistas dos governos federal e estadual atuam na regi\u00e3o reunindo mais de 233 agentes de \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Mudan\u00e7a do Clima, 106 militares do Corpo de Bombeiros do Mato Grosso do Sul, 34 agentes da For\u00e7a Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica, 20 do Conselho Nacional dos Corpos de Bombeiros Militares do Brasil, al\u00e9m de militares das For\u00e7as Armadas e da Pol\u00edcia Militar estadual.\n          \n          \n\n\n            \n            Os brigadistas atuam ainda com 23 aeronaves, sete caminh\u00f5es, seis embarca\u00e7\u00f5es e 44 caminhonetes para combate ao fogo.\n          \n          \n\n\n            \n            Regulamenta\u00e7\u00e3o\n          \n          \n\n\n            \n            No dia 31 de julho, o presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sancionou a Lei 14.944/2024 que criou a Pol\u00edtica Nacional de Manejo Integrado do Fogo, que define regras para o uso do fogo em \u00e1reas rurais, nas comunidades tradicionais e ind\u00edgenas, al\u00e9m de estabelecer a substitui\u00e7\u00e3o gradual da pr\u00e1tica por outras t\u00e9cnicas.\n          \n          \n\n\n            \n            A medida ocorre logo ap\u00f3s o governo federal lan\u00e7ar a campanha Fogo no Pantanal \u00e9 Crime, de conscientiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o sobre a proibi\u00e7\u00e3o do uso do fogo no bioma, at\u00e9 o fim do ano. O material divulgado pelo Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio) alerta para a puni\u00e7\u00e3o de multa e pris\u00e3o de dois a quatro anos, para quem descumprir a lei.\n          \n\n\n            Ag\u00eancia Brasil"}