{"datetime_request": "2024-11-20T21:54:23.310640", "datetime_published": "2024-08-06T15:23:40-03:00", "title": "Recesso parlamentar \u00e9 adiado e plen\u00e1rio da C\u00e2mara ficar\u00e1 um m\u00eas sem vota\u00e7\u00f5es", "subtitle": "Com o foco voltado para as elei\u00e7\u00f5es municipais, os 513 integrantes receberam duas semanas adicionais ao per\u00edodo de recesso parlamentar, que ocorreu entre os dias 17 de julho e 1\u00ba de agosto.", "news_text": "Publicado em 6 de agosto de 2024 \u00e0s 15:23\n\n\n\n            O Estad\u00e3o- Plen\u00e1rio, corredores, comiss\u00f5es: tudo vazio. Diferente do que acontecer\u00e1 no Senado, a C\u00e2mara dos Deputados n\u00e3o realizar\u00e1 sess\u00f5es plen\u00e1rias nesta semana. Com isso, a Casa completar\u00e1 neste domingo, 11, um m\u00eas sem votar nenhuma pauta.\n          \n\n\n            \n            Com o foco voltado para as elei\u00e7\u00f5es municipais, os 513 integrantes receberam duas semanas adicionais ao per\u00edodo de recesso parlamentar, que ocorreu entre os dias 17 de julho e 1\u00ba de agosto.\n          \n          \n\n\n            \n            Mesmo meses antes da vota\u00e7\u00e3o, que ocorrer\u00e1 em outubro, l\u00edderes fizeram repetidos pedidos ao presidente da C\u00e2mara, Arthur Lira (PP-AL), por mais tempos de recesso para acertar quest\u00f5es partid\u00e1rias nos munic\u00edpios.\n          \n          \n\n\n            \n            E a tend\u00eancia \u00e9 que o Sal\u00e3o Verde da C\u00e2mara fiquei ainda mais esvaziado enquanto a elei\u00e7\u00e3o se aproxima. Como mostrou o Estad\u00e3o, pelo menos 96 congressistas planejam disputar os pleitos em cidades pelo Brasil.\n          \n          \n\n\n            \n            A C\u00e2mara realizou sess\u00e3o plen\u00e1ria pela \u00faltima vez no dia 11 de julho, quando votou, entre outras mat\u00e9rias, a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o (PEC) da Anistia, o quarto autoperd\u00e3o concedido por partidos pol\u00edticos por d\u00edvidas contra\u00eddas por eles mesmos.\n          \n          \n\n\n            \n            A expectativa \u00e9 que a C\u00e2mara retorne com um esfor\u00e7o concentrado entre a ter\u00e7a-feira e quinta-feira da pr\u00f3xima semana para votar o segundo projeto de lei complementar da reforma tribut\u00e1ria.\n          \n          \n\n\n            \n            Lira pretende dar prioridade \u00e0s pautas do turismo e da seguran\u00e7a p\u00fablica neste segundo semestre. Como mostrou o Estad\u00e3o, ele articula a apresenta\u00e7\u00e3o de uma PEC para endurecer as penas de fac\u00e7\u00f5es criminosas e controlar fronteiras.\n          \n          \n\n\n            \n            O Estad\u00e3o mostrou em maio como, ao longo deste ano, a C\u00e2mara passou a enforcar as quintas-feiras. No per\u00edodo entre fevereiro e abril deste ano, a Casa realizou o menor n\u00famero de sess\u00f5es deliberativas em compara\u00e7\u00e3o com os \u00faltimos cinco anos em que houve elei\u00e7\u00f5es municipais.\n          \n          \n\n\n            \n            O Senado, por sua vez, retorna nesta ter\u00e7a-feira, 6. O plen\u00e1rio dessa Casa pode votar a PEC que abre novo prazo para o parcelamento de d\u00e9bitos dos munic\u00edpios com a Previd\u00eancia Social\n          \n          \n\n\n            \n            Al\u00e9m dessa PEC, h\u00e1 tamb\u00e9m previs\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o de um projeto de lei que estabelece crit\u00e9rios para a concess\u00e3o do t\u00edtulo de capital nacional. A mat\u00e9ria j\u00e1 foi aprovada na C\u00e2mara dos Deputados e recebeu relat\u00f3rios favor\u00e1veis pela aprova\u00e7\u00e3o na Comiss\u00e3o de Cultura.\n          \n          \n\n\n            \n            Na Casa, a expectativa \u00e9 de mais sess\u00f5es remotas, para garantir a presen\u00e7a dos senadores em seus redutos eleitorais."}