{"datetime_request": "2024-11-20T21:54:21.336934", "datetime_published": "2024-08-06T15:49:24-03:00", "title": "Megaopera\u00e7\u00e3o combate a\u00e7\u00f5es na Cracol\u00e2ndia", "subtitle": "Os acusados s\u00e3o suspeitos de integrarem uma mil\u00edcia, que extorquia dinheiro de comerciantes na Cracol\u00e2ndia.", "news_text": "Publicado em 6 de agosto de 2024 \u00e0s 15:49\n\n\n\n            \n            Nesta ter\u00e7a-feira, 6, foi realizada uma megaopera\u00e7\u00e3o, no Centro de S\u00e3o Paulo, \u00e1rea conhecida como Cracol\u00e2ndia. Est\u00e1 a\u00e7\u00e3o teve a finalizada de prender tr\u00eas guardas-civis metropolitanos, um ex-agente da Guarda Civil Metropolitana (GCM) e dois traficantes de drogas.\n          \n          \n\n\n            \n            Toda opera\u00e7\u00e3o foi em conjunto com o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), Receita Federal, Pol\u00edcia Militar (PM), Pol\u00edcia Civil, Pol\u00edcia Federal (PF) e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho (MPT).\n          \n          \n\n\n            \n            Os acusados s\u00e3o suspeitos de integrarem uma mil\u00edcia, que extorquia dinheiro de comerciantes na Cracol\u00e2ndia, al\u00e9m disso, ocorria tamb\u00e9m a venda de armas ilegais e a pr\u00e1tica de explora\u00e7\u00e3o sexual."}