{"datetime_request": "2024-11-20T21:54:21.871530", "datetime_published": "2024-08-06T15:38:44-03:00", "title": "'Road Movie' nacional com Matheus Nachtergaele estreia no Cine L\u00edbero Luxardo", "subtitle": "At\u00e9 dia 14 de agosto, tamb\u00e9m haver\u00e1 os filmes italiano \u2018Ainda temos o amanh\u00e3\u2019 e o japon\u00eas \u2018O mal n\u00e3o existe\u2019.", "news_text": "Publicado em 6 de agosto de 2024 \u00e0s 15:38\n\n\n\n            \u201cA \u00faltima cena \u00e9 uma das que vou escolher, no final da minha vida, para dizer que ator eu fui\u201d, declarou o Matheus Nachtergaele sobre o filme nacional \u2018Mais pesado \u00e9 o c\u00e9u\u2019, durante o  51\u00ba Festival de Gramado, onde venceu quatro pr\u00eamios. O filme ter\u00e1 estreia nacional na pr\u00f3xima quinta-feira, 8, e em Bel\u00e9m estar\u00e1 nas telas do Cine L\u00edbero Luxardo, no Centur.\n          \n\n\n            \n            Al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o nacional, estreiam esta semana o italiano \u2018Ainda temos o amanh\u00e3\u2019 e o japon\u00eas \u2018O mal n\u00e3o existe\u2019, vencedor do Grande Pr\u00eamio do J\u00fari e do Pr\u00eamio da Cr\u00edtica no Festival de Veneza.  Os filmes ficam em cartaz do dia 8 ao dia 14 de agosto.\n          \n\n\n            \u2018Mais pesado \u00e9 o c\u00e9u\u2019, Ant\u00f4nio (Matheus Nachtergaele) e Teresa (Ana Luiza Rios) pegam a estrada em busca de reconstruir a vida. Diante de um Brasil devastado pela crise moral e pol\u00edtica, os dois acolhem um beb\u00ea abandonado e formam uma fam\u00edlia improv\u00e1vel sob o sol escaldante do interior do Cear\u00e1. O filme aborda temas universais, como solid\u00e3o, afeto, maternidade, busca de composi\u00e7\u00e3o de um n\u00facleo familiar e solidariedade. \n             \n          \n          \n          \n\n\n            \n            PREMIA\u00c7\u00c3O - Exibido em 20 festivais nacionais e internacionais, 'Mais pesado \u00e9 o C\u00e9u\u2019 conquistou diversos pr\u00eamios, entre eles o German Independence Award \u2013 Spirit of Cinema, do 30\u00ba Oldenburg International Film Festival, na Alemanha. A obra tamb\u00e9m foi reconhecida como melhor filme do 25\u00ba Festin \u2013 Festival de Cinema Itinerante da L\u00edngua Portuguesa, em Portugal, e do 20\u00ba Fantaspoa \u2013 Festival Internacional de Cinema Fant\u00e1stico, de Porto Alegre. Na edi\u00e7\u00e3o de 2023 do Festival de Cinema de Gramado, Cariry recebeu os pr\u00eamios de melhor dire\u00e7\u00e3o, melhor fotografia e melhor montagem (em parceria com Firmino Holanda), al\u00e9m do Pr\u00eamio Especial do J\u00fari para a atriz Ana Luiza Rios pela interpreta\u00e7\u00e3o da personagem Teresa.\n          \n\n\n            ESTREIAS - \u2018O Mal N\u00e3o Existe\u2019 conta a hist\u00f3ria de Takumi e a filha, Hana. Os dois vivem em um vilarejo nos arredores de T\u00f3quio onde gera\u00e7\u00f5es de fam\u00edlias levam uma vida simples, ditada pelos recursos e ciclos da natureza. A rotina muda quando Takumi descobre que duas grandes empresas planejam construir, perto de sua casa, um local que ser\u00e1 um camping de luxo para turistas que desejam \u201cescapar\u201d da cidade. Mas a constru\u00e7\u00e3o ter\u00e1 impacto no fornecimento de \u00e1gua e ser\u00e1 uma amea\u00e7a ao equil\u00edbrio ambiental do lugar. O filme tem roteiro e dire\u00e7\u00e3o de Ry\u00fbsuke Hamaguchi, vencedor do Oscar de Melhor Filme Internacional em 2022, por \u2018Drive My Car\u2019. \n             \n          \n          \n          \n\n\n            \n            Fen\u00f4meno na It\u00e1lia, o filme \"Ainda temos o amanh\u00e3\" (\"C'\u00e8 ancora domani\"), que marca a estreia da atriz c\u00f4mica Paola Cortellesi na dire\u00e7\u00e3o de longa-metragens, tamb\u00e9m chega \u00e0 tela do L\u00edbero nesta quinta-feira (8). Lan\u00e7ado no fim de outubro e exibido em preto e branco, \"Ainda temos o amanh\u00e3\" foi o filme que mais faturou com bilheteria na It\u00e1lia em 2023, com quase 40 milh\u00f5es de euros, superando os blockbusters \"Barbie\" e \"Oppenheimer\", e alimentou o debate sobre quest\u00f5es como patriarcado e empoderamento feminino. \n          \n          \n\n\n            \n            Na obra, ambientada em uma Roma p\u00f3s-guerra dos anos 40, Delia \u00e9 uma mulher dedicada, esposa de Ivano e m\u00e3e de tr\u00eas filhos. Esses s\u00e3o os pap\u00e9is que a definem e ela est\u00e1 satisfeita com isso. A fam\u00edlia se prepara para o noivado da filha mais velha, Marcella, que v\u00ea no casamento uma sa\u00edda para uma vida melhor. No entanto, a chegada de uma carta misteriosa d\u00e1 a Delia a coragem para questionar seu destino e de sua fam\u00edlia. \n          \n          \n\n\n            \n            MOSTRA   \n          \n          \n\n\n            \n            Tamb\u00e9m na pr\u00f3xima quinta-feira, 8, a partir das 15h, o Cine L\u00edbero Luxardo recebe a 5\u00aa Mostra Cinema Al\u00e9m da Imagem, evento nacional que exibe curtas amazonenses com tem\u00e1ticas de lendas amaz\u00f4nicas e filmes de humor, todos com recursos de audiodescri\u00e7\u00e3o al\u00e9m de legendas em portugu\u00eas e libras. A programa\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita.  \n          \n          \n\n\n            \n            Ser\u00e3o exibidas 12 produ\u00e7\u00f5es durante a Mostra, tr\u00eas com 60 segundos de dura\u00e7\u00e3o, tr\u00eas com 90 segundos de dura\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de filmes com at\u00e9 17 minutos. O tempo total da Mostra \u00e9 de 80 minutos.\n          \n\n\n            CONFIRA A PROGRAMA\u00c7\u00c3O \n              \n          \n          \n          \n\n\n            \n            08/08 \n          \n          \n\n\n            \n            15h: MOSTRA DE CINEMA AL\u00c9M DA IMAGEM, 1h20 \n          \n          \n\n\n            \n            16h30: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            18h40: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            20h35: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            09/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            18h: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            19h50: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            10/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            17h50: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            20h: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            11/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            18h10: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            20h10: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            12/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            18h: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            19h50: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            13/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: MAIS PESADO E O C\u00c9U \n          \n          \n\n\n            \n            17h50: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            20h: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            14/08 \n          \n          \n\n\n            \n            16h: AINDA TEMOS O AMANH\u00c3 \n          \n          \n\n\n            \n            18h10: O MAL N\u00c3O EXISTE \n          \n          \n\n\n            \n            20h10: MAIS PESADO E O C\u00c9U.\n          \n\n\n            Informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Par\u00e1"}